% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=0bd00&id=2N41-7v2&n=2&d=10&s=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Factoriser
% @Titre  Factorisation identités remarquables
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
Factoriser les expressions suivantes.\\ 
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
 $A=x^2+2x+1$\\
   $B=x^2-18x+81$
   \\[0.5em]
    $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=0bd00&id=2N41-7v2&n=2&d=10&s=1&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}[itemsep=1em]
    \item $A=x^2+2x+1=x^2+2 \times 1 \times x+1^2=(x+1)^2$
    \item $B=x^2-18x+81=x^2-2 \times 9 \times x+9^2=(x-9)^2$
  \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Factoriser, c'est transformer une somme en un produit.\\
  On cherche un facteur commun, et ici, il n'y en a pas.\\
  Il faut se rappeler que les identités remarquables peuvent s'écrire "à l'envers" pour factoriser.\\
  $a^2+2ab+b^2=(a+b)^2$\\
   $a^2-2ab+b^2=(a-b)^2$\\
   $a^2-b^2=(a-b)(a+b)$\\
   
   Par exemple, \\
   $x^2-25=x^2-5^2=(x-5)(x+5)$\\
$x^2-12x+36=x^2-2 \times 6 \times x+6^2=(x-6)^2$
\end{Indice}
\begin{Reponse}
  \begin{enumerate}[itemsep=1em]
    \item $=x^2+2x+1=(x+1)^2$
    \item $=x^2-18x+81=(x-9)^2$
  \end{enumerate}
\end{Reponse}